\section*{6 : Función de los objetos}
\label{sec:fdlo}
\addcontentsline{toc}{section}{\nameref{sec:fdlo}}


Jim Coplien acuña\footnote{en \textit{Advanced C++:Programming Styles And Idioms (Addison-Wesley, 1992)}} el término \textit{functor} que es un objeto cuyo único propósito es encapsular una función (ya que "Functor" tiene un significado en matemáticas, Voy a utilizar el término más explícito  \textit{function object}). El punto es desacoplar la elección de la función que se llamará desde el sitio en que esa función se llama.   \newline

Este término se menciona pero no se utiliza en \textit{Design Patterns}. Sin embargo, el tema del objeto de función se repite en una serie de patrones en ese libro.    \newline

\subsection*{Command: la elección de la operación en tiempo de ejecución}
\label{subsec:cledloetde}
\addcontentsline{toc}{subsection}{\nameref{subsec:cledloetde}}


Esta es la función del objeto en su sentido más puro: un objeto que es un método \footnote{En el lenguaje Python, todas las funciones son ya objetos y así el patrón \textit{Command} suele ser redundante.}. Al envolver un método en un objeto, se puede pasar a otros métodos u objetos como un parámetro, para decirle que realice ésta operación en particular durante en el proceso y que se cumpla la petición.     \newline

\begin{lstlisting}
#: c06:CommandPattern.py 

class Command: 
  def execute(self): pass 
  
class Loony(Command): 
  def execute(self): 
    print "You're a loony." 
    
class NewBrain(Command): 
  def execute(self): 
    print "You might even need a new brain." 
    
class Afford(Command): 
  def execute(self): 
    print "I couldn't afford a whole new brain."
    
# An object that holds commands: 
class Macro: 
  def __init__(self): 
    self.commands = [] 
  def add(self, command):  
    self.commands.append(command)  
  def run(self): 
    for c in self.commands: 
      c.execute() 
      
macro = Macro() 
macro.add(Loony()) 
macro.add(NewBrain()) 
macro.add(Afford()) 
macro.run() 
#:~       
\end{lstlisting}

El punto principal de \textit{Command} es para se que pueda entregar una acción deseada a un método u objeto. En el ejemplo anterior, esto proporciona una manera de hacer cola en un conjunto de acciones a realizar colectivamente. En este caso, ello le permite crear dinámicamente un nuevo comportamiento, algo que sólo se puede hacer normalmente escribiendo un nuevo código, pero en el ejemplo anterior se podría hacer mediante la interpretación de un script (ver el patrón \textit{Interpreter} si lo que necesita hacer es un proceso muy complejo). \newline

\textit{Design Patterns} dice que “Los comandos son un reemplazo orientado a objetos para el retorno de llamados\footnote{Página 235}." Sin embargo, creo que la palabra “back" es una parte esencial del concepto de retorno de llamados. Es decir, creo que un retorno de llamado en realidad se remonta al creador del retorno de llamados. Por otro lado, con un objeto \textit{Command} normalmente se acaba de crear y entregar a algún método o a un objeto,  y no está conectado de otra forma en el transcurso del tiempo con el objeto Command. Esa es mi opinión al respecto, de todos modos. Más adelante en este libro, combino un grupo de patrones de diseño bajo el título de “devoluciones de llamada."  \newline

\subsection*{Strategy: elegir el algoritmo en tiempo de ejecución}
\label{subsec:eeeaetde}
\addcontentsline{toc}{subsection}{\nameref{subsec:eeeaetde}}


\textit{Strategy} parece ser una familia de clases \textit{Command}, todo heredado de la misma base. Pero si nos fijamos en \textit{Command}, verá que tiene la misma estructura: una jerarquía de objetos de función. La diferencia está en la forma en que se utiliza esta jerarquía. Como se ve en \textbf{c12:DirList.py}, se utiliza \textit{Command} para resolver un problema particular — en este caso, seleccionando los archivos de una lista. La "parte que permanece igual" es el cuerpo del método que está siendo llamado, y la parte que varía se aisla del objeto función. Me atrevería a decir que \textit{Command} proporciona flexibilidad, mientras se está escribiendo el programa, visto que la flexibilidad de \textit{Strategy} está en tiempo de ejecución. 

\textit{Strategy} también agrega un "Contexto" que puede ser una clase sustituta que controla la selección y uso de la estrategia del objeto particular — al igual que \textit{State!}, esto es lo que parece:   \newpage

\begin{lstlisting} 
#: c06:StrategyPattern.py 

# The strategy interface: 
class FindMinima: 
  # Line is a sequence of points: 
  def algorithm(self, line) : pass 
  
# The various strategies: 
class LeastSquares(FindMinima): 
  def algorithm(self, line): 
    return [ 1.1, 2.2 ] # Dummy 
    
class NewtonsMethod(FindMinima): 
  def algorithm(self, line): 
    return [ 3.3, 4.4 ]  # Dummy 
    
class Bisection(FindMinima): 
  def algorithm(self, line): 
      return [ 5.5, 6.6 ] # Dummy 
class ConjugateGradient(FindMinima): 
  def algorithm(self, line): 
    return [ 3.3, 4.4 ] # Dummy 
# The "Context" controls the strategy: 
class MinimaSolver: 
  def __init__(self, strategy): 
    self.strategy = strategy 
  def minima(self, line): 
    return self.strategy.algorithm(line) 
    
  def changeAlgorithm(self, newAlgorithm): 
    self.strategy = newAlgorithm 
solver = MinimaSolver(LeastSquares()) 
line = [ 
    1.0, 2.0, 1.0, 2.0, -1.0, 3.0, 4.0, 5.0, 4.0  
  ] 
print solver.minima(line) 
solver.changeAlgorithm(Bisection()) 
print solver.minima(line) 
#:~ 
\end{lstlisting}

se observa la similitud con el método de plantilla  – TM afirma la distinción que este posee, el de tener más de un método para llamar, haciendo las cosas por partes. Ahora bien, no es probable que la estrategia de objeto tendría más de un llamado al método; considere el sistema de cumplimiento de pedidos de Shalloway con información de los países en cada estrategia.  \newline

Ejemplo de \textit{Strategy} de Python estándar: \textbf{sort( )} toma un segundo argumento opcional que actúa como un objeto de comparación; esta es una estrategia.    \newpage


\subsection*{Chain of Responsibility (Cadena de responsabilidad)}
\label{subsec:cdr}
\addcontentsline{toc}{subsection}{\nameref{subsec:cdr}}

Chain of Responsibility (Cadena de responsabilidad) podría ser pensado como una generalización dinámica de recursividad utilizando objetos \textit{Strategy}. Se hace un llamado, y cada \textit{Strategy} es un intento de enlace de secuencia para satisfacer el llamado. El proceso termina cuando una de las estrategias es exitosa o termina la cadena. En la recursividad, un método se llama a sí mismo una y otra vez hasta que se alcance una condición de terminación; con \textbf{Chain of Responsibility}, un método se llama a sí mismo, que (moviendo por la cadena de \textit{Strategies}) llama una implementación diferente del método, etc., hasta que se alcanza una condición de terminación. La condición de terminación es, o bien, que se alcanza la parte inferior de la cadena (en cuyo caso se devuelve un objeto por defecto; se puede o no se puede ser capaz de proporcionar un resultado por defecto, así que se debe ser capaz de determinar el éxito o el fracaso de la cadena) o una de las \textit{Strategies} tiene éxito.      \newline

En lugar de llamar a un solo método para satisfacer una solicitud, múltiples métodos de la cadena tienen la oportunidad de satisfacer la solicitud, por lo que se tiene el sabor de un sistema experto. Dado que la cadena es efectivamente una lista enlazada, se puede  crear dinámicamente, por lo que también se podría pensar en ello como una más general, declaración \textbf{switch} dinámicamente construida.   \newline

En el GoF, hay una buena cantidad de discusión sobre cómo crear la cadena de responsabilidad como una lista enlazada. Ahora bien, cuando nos fijamos en el patrón realmente no debería importar cómo se mantiene la cadena; eso es un detalle de implementación. Ya que GoF fue escrito antes de la Librería de plantillas estándar STL (Standard Template Library ) fue incorporado en la mayoría de los compiladores de C ++, la razón más probable de esto: (1) no había ninguna lista y por lo tanto tuvieron que crear una y (2) las estructuras de datos a menudo se enseñan como una habilidad fundamental en el mundo académico, y la idea de que las estructuras de datos deben ser herramientas estándar disponibles con el lenguaje de programación que pudo o no habérsele ocurrido a los autores GoF. Yo sostengo que la implementación de \textit{Chain of Responsibility} como una cadena  (específicamente, una lista enlazada) no añade nada a la solución y puede fácilmente ser implementado utilizando una lista estándar de Python, como se muestra más abajo. Además, se verá que se ha ido haciendo esfuerzos para separar las partes de gestión de la cadena de la implementación de las distintas \textit{Strategies}, de modo que el código puede ser más fácilmente reutilizado.    \newline

% Además==Furthermore

En \textbf{StrategyPattern.py} anterior, lo que probablemente se quiere es encontrar automáticamente una solución. \textit{Chain of Responsibility} proporciona una manera de hacer esto por el encadenamiento de los objetos \textit{Strategy} juntos y proporcionando un mecanismo automático de recursividad a través de cada uno en la cadena:     \newline

\begin{lstlisting} 
#: c06:ChainOfResponsibility.py 

# Carry the information into the strategy: 
class Messenger: pass 

# The Result object carries the result data and 
# whether the strategy was successful: 
class Result: 
  def __init__(self): 
    self.succeeded = 0 
  def isSuccessful(self):  
    return self.succeeded  
  def setSuccessful(self, succeeded):  
    self.succeeded = succeeded 
    
class Strategy: 
  def __call__(messenger): pass 
  def __str__(self):  
    return "Trying " + self.__class__.__name__ \ 
      + " algorithm" 
      
# Manage the movement through the chain and 
# find a successful result: 
class ChainLink: 
  def __init__(self, chain, strategy): 
    self.strategy = strategy 
    self.chain = chain 
    self.chain.append(self) 
    
  def next(self): 
    # Where this link is in the chain: 
    location = self.chain.index(self) 
    if not self.end(): 
      return self.chain[location + 1] 
      
  def end(self): 
    return (self.chain.index(self) + 1 >=  
            len(self.chain)) 
  def __call__(self, messenger): 
    r = self.strategy(messenger) 
    if r.isSuccessful() or self.end(): return r 
    return self.next()(messenger) 
    
# For this example, the Messenger 
# and Result can be the same type: 
class LineData(Result, Messenger): 
  def __init__(self, data): 
    self.data = data 
  def __str__(self): return `self.data` 
  
class LeastSquares(Strategy):   
  def __call__(self, messenger): 
    print self 
    linedata = messenger 
    # [ Actual test/calculation here ] 
    result = LineData([1.1, 2.2]) # Dummy data 
    result.setSuccessful(0) 
    return result 
    
class NewtonsMethod(Strategy): 
  def __call__(self, messenger): 
    print self 
    linedata = messenger 
    # [ Actual test/calculation here ] 
    result = LineData([3.3, 4.4]) # Dummy data 
    result.setSuccessful(0) 
    return result 
    
class Bisection(Strategy): 
  def __call__(self, messenger): 
    print self 
    linedata = messenger 
    # [ Actual test/calculation here ] 
    result = LineData([5.5, 6.6]) # Dummy data 
    result.setSuccessful(1) 
    return result 
    
class ConjugateGradient(Strategy): 
  def __call__(self, messenger): 
    print self 
    linedata = messenger 
    # [ Actual test/calculation here ] 
    result = LineData([7.7, 8.8]) # Dummy data 
    result.setSuccessful(1) 
    return result 
    
solutions = [] 
solutions = [ 
  ChainLink(solutions, LeastSquares()), 
  ChainLink(solutions, NewtonsMethod()), 
  ChainLink(solutions, Bisection()), 
  ChainLink(solutions, ConjugateGradient()) 
] 

line = LineData([  
      1.0, 2.0, 1.0, 2.0, -1.0,  
  3.0, 4.0, 5.0, 4.0  
]) 
print solutions[0](line) 
#:~ 
\end{lstlisting}


\subsection*{Ejercicios}
\label{subsec:Ejercicios09}
\addcontentsline{toc}{subsection}{\nameref{subsec:Ejercicios09}}

1. Usar \textit{Command} en el capitulo 3, ejercicio 1.     \newline

2. Implementar \textit{Chain of Responsibility} (cadena de responsabilidad) para crear un “sistema experto" que resuelva problemas, por intentos sucesivos para una solución, luego otra, hasta que alguna coincida. Se debe ser capaz de añadir dinámicamente soluciones para el sistema experto. La prueba para la solución simplemente debe ser un emparejamiento de strings, pero cuando una solución se ajusta, el sistema experto debe devolver el tipo apropiado de objeto \textbf{ProblemSolver}.     \newline
